%!TEX root = ../../../main.tex

\section{Synchronisierung}
\label{impl:sync}
Die Unterstützung mehrerer Benutzer, welche gleichzeitig mit jeweils einer eigenen
HoloLens an den gleichen Informationen arbeiten, erfordert es, die Sitzungen der
Benutzer zu synchronisieren. Sowohl Unity als auch das MRTK bieten hierfür
unterschiedliche Lösungen an. Unity bietet hierfür UNet\footnote{\url{https://docs.unity3d.com/Manual/UNet.html}, Abgerufen 23.05.2018}
an und das MRTK enhält einen seperaten Dienst zum Teilen von Hologrammen\footnote{\url{https://github.com/Microsoft/MixedRealityToolkit-Unity/blob/d46126f8bfb0d27355d40e37afe3ad4dee920601/Assets/MixedRealityToolkit/Sharing/README.md}, Abgerufen 23.05.2018}.
Da Nutzer jedoch die Anwendung an ihren Raum anpassen müssen und sich dieser
zwischen den Benutzern unterscheidet, kann kein einzelner gemeinsamer Weltanker
für alle Teilnehmer verwendet werden. Dies schließt die Verwendung von UNet aus.
Die vom MRTK bereitgestellte Funktionalität kann zwar mit mehreren Ankerpunkten
umgehen, bietet jedoch keine klare Möglichkeit, um zusätzliche Nachrichten zwischen
den Anwendungen auszutauschen oder den Server um zusätzliche Funktionalität zu
erweitern.
Daher war es nötig, einen einfachen Server für diese Aufgabe zu implementieren und
ein gemeinsames Protokoll zu definieren, welches die Kommunikation zwischen den
Anwendungen ermöglicht.

\input{src/3_implementierung/synchronisierung/technologie.tex}
\input{src/3_implementierung/synchronisierung/protokoll.tex}
\input{src/3_implementierung/synchronisierung/server.tex}
\input{src/3_implementierung/synchronisierung/client.tex}
